其實乜乜「拭子」係咪共匪語嚟？以前都係聽人講「採樣」多

拭子= swab
即係揾支綿花棒屌9人個洞
有冇更本土嘅翻譯我就唔知
但一定唔係採樣

"I'm just going to take a swab of your ear," said the doctor.
醫生說：「我要用棉花棒從你耳朵裡取樣檢查。」

From 漢英詞典

本土翻譯咪即係棉花棒
拭子支棉花棒特別d？

以前睇醫生都係話用棉花棒採樣架啦
係武肺之後先多咗講乜乜拭子

x子=共語

不嬲都冇聽過x子，係近排先多人用

弒子就聽得多

樣子
面子
仲有咩子？正正子？？

有排啲user名好興改到 初弑。XX

咁咪用棉花棒囉
但你標標寫採樣

有冇香港出世專業做化驗嘅講解下
行內係咪咁多年嚟都叫棉花棒做拭子

以前係講撩鼻 撩口腔 撩鼻咽
宜家都係

收集樣本

因為我都唔係好明白「拭子」個詞性同意思
「鼻咽拭子」以前聽就係「鼻咽採樣」
所以開個咁嘅標題

好煩
咩都要分本唔本土

將一個名詞重新名詞化
又或者將一個形容詞用「子」名詞化

亂子
辣子
準確度達八成,上淘寶參考下

咁書面語呢？

以前驗過流感都唔係講拭子
真係呢年嚟先聽得多
不過唔知行內專業人士一般會點叫？

就算以前冇 而家有咁又點

采樣

回覆前請先起底

以前冇咪真係以前有其他嘅用字
咁想知以前叫咩 又點解唔繼續用

文化同用字隨時間改變

魂。初弒就聽過